---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۸۵
---
# غزل شمارهٔ ۱۸۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرا جز عشق تو جانی نمی‌بینم نمی‌بینم</p></div>
<div class="m2"><p>دلم را جز تو جانانی نمی‌بینم نمی‌بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز خود صبری و آرامی نمی‌یابم نمی‌یابم</p></div>
<div class="m2"><p>ز تو لطفی و احسانی نمی‌بینم نمی‌بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز روی لطف بنما رو، که دردی را که من دارم</p></div>
<div class="m2"><p>بجز روی تو درمانی نمی‌بینم نمی‌بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بیا، گر خواهیم دیدن که دور از روی خوب تو</p></div>
<div class="m2"><p>بقای خویش چندانی نمی‌بینم نمی‌بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بگیر، ای یار، دست من، که در گردابی افتادم</p></div>
<div class="m2"><p>که آن را هیچ پایانی نمی‌بینم نمی‌بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز راه لطف و دلداری، بیا، سامان کارم کن</p></div>
<div class="m2"><p>که خود را بی تو سامانی نمی‌بینم نمی‌بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>عراقی را به درگاهت رهی بنما، که در عالم</p></div>
<div class="m2"><p>چو او سرگشته حیرانی نمی‌بینم نمی‌بینم</p></div></div>